林鄭希望我們做的，我們千萬不可做，林鄭不希望我們做的，我們要做到足

From 顏純鈎FB:

換位思考：看看中共與林鄭的上中下策

朋友問：運動膠著，往後怎麼辦？我說我也沒辦法，不過我們可以換位思考一下，看看林鄭和中共想怎麼辦？他們想我們做的，我們絕對不做，他們不想我們做的，我們就盡量去做，這樣就解決了「怎麼辦」的難題。
如以上策﹑中策﹑下策三個選項來設身處地問林鄭，下策是她被炒魷魚，灰溜溜去北京做沒自由的「寓婆」，那樣她就要揹著千古不赦之罪愆過完她餘下的日子，她的家人也將永難撇除惡名。
中策是香港亂局拖延下去，不死不活，她也不死不活，但難免渡日如年。
上策是中共一不作二不休，揮軍入港，以殺十萬港人換取十年安定（六四時傳說鄧小平說過，殺二十萬人換取二十年安定，中共習慣以殺多少人來計算政治成本），那樣林鄭因護主有功，有機會得到獎賞，平安退休（未來被歷史清算那是另一回事）。而香港人的抗爭可能重蹈北京學運覆轍，從此一蹶不振，精英「乘桴浮於海」，滿城凋零。
站在林鄭立場，現在當然是盡量爭取上策，用盡辦法推動共軍入城，因此她不擇手段，派警察偽裝破壞港鐵嫁禍市民，不惜加碼暴力來煽起年輕人的復仇情緒，目的就是把運動的「烈度」推向無以復加的地步，為共軍入城創造條件。
站在中共的立場，下策是香港抗爭運動拖延，引至國內外反對勢力趁機集結，危及他們的專制統治。中策是讓林鄭去做替死鬼，由她擋子彈，林鄭能搞掂當然最好，搞唔掂至少達到爭取時間的目的。上策是找到有利時機，一舉揮軍入城，一勞永逸鎮壓香港的抗爭運動。
站在反送中運動的立場來考慮，下策是共軍入城，勇武派與和理非雙雙隊伍潰散，一無所得，一蹶不振。中策是中共炒掉林鄭，換人收拾殘局，而抗爭不會止息。上策是掌握火候，能攻能守，堅持下去，等待國內外局勢變化，到時天地翻覆，江山變色，香港才可起死回生。
筆者曾說過，林鄭希望我們做的，我們千萬不可做，林鄭不希望我們做的，我們要做到足，做到加零一。因此我們一定要摸透中共和林鄭的險惡用心，一定要反其道而行之，不要她挖一個坑，我們就勇敢地跳下去。
中共揮軍入城是我們最壞的選項，始終我們在這裡生活，共軍一來，暗無天日，香港人再勇也擋不住坦克，到時勇武派與和理非都要承擔最惡劣的後果。但如果因此就害怕，就退縮，那也一樣沒有前景可言，與共軍入城的結果一樣，就是香港人全輸。
因此，香港人如果還有一線希望，那就是堅持下去，不用更進也不能後退，快則一兩年，慢則八年十年，等待國際國內局勢的變化，那時中共內部動亂，外部高壓，香港人便可成為推動中國歷史大變局的其中一股力量。最怕是不能堅持，不肯等待，一味以卵擊石，反倒替共軍入城制造口實，那正中了中共與林鄭的奸計。
筆者認為，勇武者的抗爭烈度，到目前已經足夠了，不需要再提升武力，也不需要再做更多，只需要堅持下去，因為做更多，中共與林鄭也不會讓步，而不求急功，但求堅守，又能讓我們保存實力。如果林鄭想我們做更多﹑更暴烈，那我們就應該在這裡煞車，不能退縮，也不需要更勇進。只要保持目前的壓力，讓她無法收拾殘局，無力安定社會，執政空轉，坐困愁城，讓過半引進大陸的資金繼續流失，甚至美國取消香港的獨立關稅地位，讓香港人的抗爭運動繼續感染全世界，啟示大陸人（人民群眾的政治抗爭有高度傳染性，六四後社會主義陣營大崩潰便是證明，近日印尼墨西哥等地都有抗爭運動）。如果中共和林鄭最怕我們堅持待變，我們就應該堅持待變。
筆者急切希望勇武派制定行動綱領，何事可做，何事不必做，何事不可做，一一劃清界線。界線之內，承擔責任，界線之外，必是臥底黑警所為，概由林鄭政府負責，如此就沒有糊涂帳，不必揹黑鍋。
看看近日的NBA風波，中美兩國的衝突已箭在弦上，貿易談判有成，中國更受制於美國，判談無成，雙方將一步步走向冷戰。香港夾在中美兩個「大塊頭」之間，更需要拿捏好分寸，而既保持強大民間壓力，又避免一夕覆城之大禍，這才是我們的上上之策。

凡事對人反對的

睇到尾原來想玩念力抗共,浪費晒D時間

我覺得係時候守住， 林奠立蒙面法的目的就是要亂上加亂
申利： 和利非一名

以前我地怕政府拖散場運動，所以會急於求成
但今次我地唔怕，外界的助力前所未有的大
而最重要的是，在不是你死就是我亡的心態下，手足團火已經唔會熄
今鋪香港人要輸，只會輸比自己
贏，真係時間問題，最緊要唔好犯錯死在自己手上